人越大就越難滿足快樂

細細個人俾乜都會開心到死。但係大個左之後，就算滿足到一件事，好快又會要為第二件事去煩惱。以前細個做好一件事都仲可以有時間去享受嗰種滿足感成就感，但係大個左，做好一件事，又會黎多幾件要做嘅事，滿足到一樣嘢，又有千千萬萬樣嘢滿足唔到。好快個人已經被煩惱淹沒。

細個諗嘢單純啲，對朋友對外人都唔會計較邊個欠邊個。人大左每件事都會諗都會衡量。一段再簡單嘅關係都可以複雜化。人會變得越黎越固執小氣。人地攞黎一樣嘢就可以記到人死為止。覺得任人魚肉嘅人都係傻都係白痴。細個明明人地攞你啲乜嘢，只要係朋友都會分享。人越大越唔識分享，唔識去包容。好快好快身邊嘅朋友所剩無幾。就算你會分享會包容，但係包容嘅嗰啲人，都係會計較。細個日對夜對嘅朋友又已經有自己嘅人生，當你發覺自己無朋友嘅時候身邊每一個都已經埋左圈子。傾訴嘅對像得兩三個，但又會怕煩到人。慢慢，諗嘅嘢越黎越多，但係發洩渠道又越黎越少，個人都唔識得渲洩負面嘅情緒。又會變得好灰。

其實人，諗嘢越多真係越痛苦。無知真係福黎。。

人生冇意義了